Wana Atstahwko soldat Ain Krimm kaebas et tal Mihkel Seiler käest sada olla:laenatud raha			4			Rbl		1 leisika linade eest			3			"		10 päwa tö eest a' 30 kp 1876 aastal			3			"		Summa			10			Rbl.		
ja nõudis et se raha saab tagasi makstud.
Mihkel Seiler ütles et seda raha 4 Rbl olla ta Krimmi naise käest laenanud ja lubbas temal seda tagasi maksta, 1 leisika Linu lubas temale tagasi anda, - aga 3 Rbl tö raha olla juba ammugi Krimmi kätte wälja makstud, - ja ei ole temal Ain Krimmil midagi (muud) enam wõlgo tö eest jänud - pealegi olla ta Ainil 3 aastad ikke ühe wakka kartuhwlid maha teinud.
MõistusMihkel			Seiler			peab			Krimmi naise			maksma			4 Rbl					"			"			"			1 leisika linad ehk			"			2 "			75 k		
- ja oma tö hinna selletamise pärast peawad nad tunnistust tooma.
